想Second degree報MBBS 到底JUPAS定non-ju好

話說小弟想Second degree報Kong U MBBS
本身6901讀得好hea最後得second low
所以都知就咁non-jupas應該無機
而家諗緊DSE報jupas定考IAL報non-ju
有無ching識人差唔多情況second degree入到

利申：Keep住有教補習，除左中英文通識麻煩少少之外應該無問題

當你連6901都讀到second low嘅時候 點解你覺得自己handle到mbbs?

果陣諗住hea讀都無問題，之後越讀越唔想讀先搞到咁
同埋走左去讀左幾個數學course
但自己major有7科都係A range (3科A+兩科A兩科A-)，全部比既effort都勁低，有上堂既接近過目不忘
但點解其他科可以拉到咁低？因為真係除左頭一兩星期幾乎無上過堂淨係考之前果晚先溫
後黎就算知錯都升唔返喇
所以先覺得自己handle到姐

有 但人地差唔多 全部a range
有d仲要讀返Mphil Phd 先味必有得in
但你得7條A
我淨係一個sem 都4條A （唔係1 credit)
都唔敢報
除非你公開試好勁
結果唔係你都係早d訓 or 斬掉重煉

所以咪諗住考番公開試，睇下考DSE行jupas定考IAL行non-ju囉
我有個朋友佢supervisor喺admission個board入面，其實又唔一定要到MPhil PhD，但就話taught master要有distinction先有得in

同埋我7條A唔係諗住夠報 係有人問我點解覺得自己有能力讀先講
唔講其他，我A range堆course得一兩個上足堂，仲要考試前先溫下，而D野我到而家都仲記得8成（爛grade course有部分都仲記得up to 5/6成 ）
唔係想晒命，但係你一個sem都4個A range咁你點讀法先

但係以second degree黎講就係唔知考公開試係咪考得好就得先問姐 最驚係考都無用
我想知係second degree考DSE/IAL仲得唔得咋

樓主係考HKALE入定DSE入6901?

當年考AL
因為諗住點都入到6901所以無去鋤pastpaper，最後 3AL phy B chem B pure C
不過就算當年比我拎3條A都係會入6901

咁考多次DSE啦 一take考到入醫嘅成績就收

樓主之前有冇考過DSE? 一科都計

PS 我咁問係因為知道有啲人為補習而考DSE

其實我教補習已經教到chem初見mc全對 所以先諗DSE
我當我中英通識其中兩科頂到先啦
我純粹驚佢會唔會睇我已經有first degree
所以先想知有無人咁入法

就係無考過

Yes

都係原先degree衰左？

有信心一take考DSE，best 6有37/42 (HKU)，或者4C3X有41/49 (CUHK）就得

你覺得而家的你，仲可以中英文通識5**咩
唔係能力問題，係你好難夠一班train左幾年呢套遊戲規則的人玩

如果真係咁咁我好似疊埋心水考DSE好D
本身想考埋日文睇佢計唔計 如果無任何負面影響應該都會去考

係 不過佢係PT 而佢係考DSE入first degree 第二次為入medic而考要食penalty

好老實中英通識係一定無信心5**
我主要靠phy chem bio math架咋
但諗住呢三科其中有兩科都有around 5就夠...

靠日文依支歌仔應該冇得再唱，今年admission information寫best 6計category A subjects only (日文唔係category A)

Around5，你知唔知MBBS收緊咩分，你訓醒未
你6科5*都冇機會入呀
上年best 6最低係39，即係3科5*，3科5**呀

39係median

原來係咁，咁唔考喇
我都有諗過佢係咪唔計
因為有一日行過見到BBioSc有份野類似寫只係計category A...

因為我好有信心果兩科以外4科5**
但上年best 6最低39?

我7左，睇佢個圖，最低的確係35或者36

37/42，39係median

不過睇埋今年先

btw咁即係佢原本讀PT之後讀medic？

我勸你唔好太有信心
你alevel年代出身，通識咁肯定會高分，你以前都冇學過呢科
同埋而家的bio同以前好唔同
我做教育行業，本身寫開chem教材，每年都會考dse chem
但今年公司叫我做埋bio，我溫左一個月書去考都係5*

Retake得入medic就要過五關斬六將，入到去繼續斬

所以我又唔係話十拿九穩，但諗住都試一試
衰左最多唔讀 計過下年入唔到就真係太遲
利申我做補習社，呢幾年都已經成日睇pastpaper

btw你溫左一個月書去考都已經5*即係encourage定discourage

你全職打份工，工餘再溫中英LS(我估你應該係教sci) 好難會操到個狀態出黎
同埋自己考，同教係兩回事

Discourage，因為我只需要準備一科(chem我唔駛準備，隨時考都一定5**)
你係考6科，仲要中英文通識的workload大過你熟悉的sci科咁多

我明既，臨場狀態同喺個學生前面做又唔一樣
其實我番補習係part time時間
最盡weekdays基本上朝早到下晝4點前都可以free出黎溫書

老實講我反而驚chem多D
識我就真係識曬，但5**要成90%多D
一唔小心就好大獲

sorry係考7科 可能考埋M2添

chem 係鬥熟練，唔止係要識
我當年考alevel果時，熟到考完可以慢慢寫返每一條有冇翻炒，同埋係邊條，題號都記埋

可以嘅話考3X會好啲，一黎因為中英通分數可以浮動得好勁，二黎可以放埋CU medic。樓主真係想追夢就去考啦，就算搏唔到都值啊，最多都係晒一年時間。

所以都要睇熟pastpaper先放心囉

你真係咁想讀的，考ial安全過dse
不過要maths, phy, chem, bio 4A*
一定要齊3科sci

其實我個plan係core+phy chem bio M2
都係咁話 起碼都仲keep住做野個opp cost又唔係真係咁大

我都覺得考IAL個grade會安全過DSE
但係我degree holder喎... 仲要底花左

真係下定決心就辭埋份pt 努力溫書啦

如果你以後，真係想繼續教補習一世
你拎住dse sci科5**，都有用的
不過係每年都要5**

考IAL 入medic要ums score 96% 唔係單純4A*

好似有人話考過al，再考dse都會penalty
因為學校好似係睇返jupas紀錄？

同埋non-jupas冇jupas咁透明，Jupas真係純睇分，Non-ju唔係

識人原本同你同樣打算
最後core唔夠揪讀左pt

大學獨立DSE 同 HKALE，互補影響，但考多過一次DSE就要食penalty

係呀，反正都要考